陳肇始：不要破壞指定診所 大家要包容

就指定診所問題引發昨日（8日）晚上將軍澳有人群聚集，陳肇始表示指定診所的設計是希望做到「早發現、早隔離、早治療」，因社區不排除會有零星市民確診，可以將在社區的隱形病人及早送往醫院隔離。她又說，如果診所被破壞，會影響整體疫情控制工作。

「每一次破壞都對疫情好大影響」

陳肇始表明現時指檢疫中心設施使用情況緊張，形容「每一次都破壞，都對整體疫情處理好大影響」，如果疫情繼續，將需要更多檢疫中心，呼籲大家合作和包容。對於同時有市民抗議在社區內設立指定診所，陳肇始就稱「指定診所如果又被破壞，用唔到，對整體疫情控制做咗一個障礙」。

就口罩短缺問題，陳肇始指政府已從全球搜羅口罩，強調產地並非只限於中國，懲教署亦已加班生產口罩，加上社會上有人士亦購買製造口罩的機器，希望加快生產口罩提供予本港市民，她又說會確保有足夠數量的口罩予前線醫護人員。

陳肇始續言下周將開始使用饒宗頤文化館的旅館「翠雅山房」作檢疫中心，她重申進入檢疫中心的人士，如緊密接觸者並非病人，只要有檢疫人士有任何病徵，亦將會送院隔離。陳肇始又形容要尋找新的檢疫中心是「有一定困難」，惟她會盡一切努力向市民解說檢疫中心的用途，指缺乏相關措施將會對處理疫情造成困難。

檢疫中心不會「自由出入」

陳肇始見記者時補充指，任何人士出入檢疫中心的人士將會有旅遊巴接送，不會存在有人可以自由出入的情況，加上每日有人士24小時監察檢疫中心，呼籲市民可以安心。另外，她亦確認未入伙的火炭駿洋邨將用作檢疫中心，又指面對疫情持續，將需要更多檢疫中心。

近日本港超市出現搶購糧食及日用品現象，陳肇始強調，本港現時食米總存貨有2500萬公斤，足夠全港市民食用一個月，呼籲不要恐慌搶購及囤積，惟她同時承認在物流方面要加快，令貨物「上架可以快啲。」

來源：中国零一

敵人反對

hi 巴打
同條女分左手未

中左肺炎啦

陳肇始重點提示

明明應該由得坑口班中產藍絲受
屌解要尚德勇武為佢地犧牲

聽講大埔有活動

屌你，租郵輪啦pk

放喺陳肇始屋企 佢會包容武漢肺炎

我唔係左膠唔識包容

不要鳩拉和平集會 大家要包容

唔好破壞指定嗰幾間咁少
要包容晒所有診所 全部都要消毒

其實佢想點
佢唔提嘅話
肯定嗰啲地方好地地

求樓主pin

包你老母冚家剷

其實佢分流十八區診所係唔係做分流俾返當區居民診症？